谷阿莫「二創」挑戰世足FIFA 深夜刪影片怕賠到脫褲

谷阿莫「二創」挑戰世足FIFA 深夜刪影片怕賠到脫褲

〔記者王心妤／台北報導〕2018年世界盃足球6月開打，成為近日最夯話題。號稱「二創」的網紅谷阿莫這次不做「X分鐘看完XX電影」，而是「4分鐘教你假裝有在發落2018世足賽（1-8天賽事）」，影片中直接使用了世界盃的轉播畫面，挑戰「FIFA」的查水表能力，連獲得世界盃轉播權的愛爾達小編都忍不住說：「祝您一切安好。」

谷阿莫早因為持續使用電影畫面，遭到片商「又水整合」和影音平台「KKTV」提告，6月也被違反「著作權法」起訴。但他堅稱自己是「二創」，這次更直接挑戰國際足總（International Federation of Association Football，法文縮寫：FIFA），大量在影片中使用世界盃的影片，引來粉絲嘲諷：「一路好走。」甚至酸說：「賠到脫褲子都不夠。」

愛爾達臉書專頁的小編也在臉書寫道：「大家好，看到世界盃越來越多人都在討論，小編覺得開心。但是阿莫，雖然我不是很清楚片商大大們的風格是怎樣，但是FIFA連我們官方轉播單位都會查水表，希望您一切安好，畢竟FIFA TV的官方素材，就算是截圖、可能連有錢都買不到的呢... 先說好沒有要約喝茶水喔，我們還沒誠摯款待上位來賓呢！」而谷阿莫似乎自覺踢到鐵板，擔心賠償天價，

仲睇到

冇咗
但係有人喺佢fb留咗條link